\section{Rôle des membres du bureau}\label{sec:article 19}
Les membres du bureau doivent rendre compte de leurs actes au conseil d’administration. Le bureau du conseil d’administration est spécialement investi des attributions suivantes :

\begin{itemize}
\item Les présidents : Ils dirigent les travaux du conseil d’administration et assurent le fonctionnement de l’association qu’ils représentent, en justice et dans tous les actes de la vie civile. La représentation en justice ne peut être assurée, à défaut de ceux-ci, que par un mandataire agissant en vertu d’un pouvoir spécial. Ils sont chargés de veiller à l’exécution des décisions prises par le conseil d’administration et/ou le bureau. En cas d’empêchement, les présidents peuvent déléguer leurs pouvoirs à un autre membre du conseil d’administration.

\item Les secrétaires : Ils sont chargés de tout ce qui concerne la correspondance, notamment l’envoi des diverses convocations, ainsi que tous actes administratifs, notamment l’envoi à la préfecture des modifications de la composition du conseil d’administration, après chaque assemblée générale. Ils rédigent les procès-verbaux des séances tant du conseil d’administration que des assemblées générales et en assurent la transcription sur les registres prévus à cet effet, enfin tiennent le registre des membres de l’association. Les archives sont conservées au siège social, à l'ENSMN ou à TELECOM Nancy. C’est également eux qui tiennent le registre spécial prévu par la loi du 1\ier{} juillet 1901. Ils ont aussi pour rôle de suivre le respect de la charte graphique propre aux actions. Ils veilleront au contrôle qualité des différents documents édités au nom de l’association.

\item Les trésoriers : Ils assurent la gestion du patrimoine, la perception des recettes, le paiement des dépenses, la tenue de la comptabilité, l’établissement des bilans, du budget, du rapport financier, le tout sous la responsabilité des présidents. Ils sont tenus de donner toutes informations à la demande du conseil d’administration ou du bureau.
\end{itemize}
